<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infrastructure on</title><link>/docs/infrastructure/</link><description>Recent content in Infrastructure on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/infrastructure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Architecture</title><link>/docs/infrastructure/architecture/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/architecture/</guid><description>1. Présentation #
1.1. Disposition #
1.2. Topologie réseaux (Global) #
1.3. Topologie réseaux (Interface) #
2. Webserver Pool #
Inventaires: 2 intel nuc celeron Roles: Webserver Proxy Reverse-proxy Gestion de certificates Interfaces réseaux: public-network gateway-network 3. Gateway Pool #
Inventaires: 5 intel nuc celeron Roles: Proxy Reverse-proxy Server DHCP NAT Gateway Kubernetes services Monitoring Interfaces réseaux: gateway-network box-network 4. Database Pool #
Inventaires: 3 intel nuc i5 Roles: Servers de base de données Interfaces réseaux: box-network 5.</description></item><item><title>Webservers Pool</title><link>/docs/infrastructure/webservers/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/webservers/</guid><description>1. Présentation #
Webservers pool est le point d&amp;rsquo;entrée public (internet) de l&amp;rsquo;infra. Ce sont des serveurs répliqués ayant les mêmes fonctions. Ces serveurs s&amp;rsquo;interfacent sur 2 réseaux dont le réseau du fournisseur d&amp;rsquo;accès à internet et celui du réseau cluster-gateway. En effet ces machines n&amp;rsquo;ont pas l&amp;rsquo;accès direct au réseau principal de la box (box-network) pour des raisons de sécurité. Ces serveurs reçoivent les rêquêtes en provenance d&amp;rsquo;internet puis les transmettent aux serveurs de proxy (gateway-pool)</description></item><item><title>Gateways Pool</title><link>/docs/infrastructure/gateways/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/gateways/</guid><description>1. Présentation #
Gateway pool est un ensemble de hosts répliqués qui servent essentiellement de proxy entre gateway-network et box-network mais aussi permettent d&amp;rsquo;exposer les NodeIP du cluster Kubernetes. Ces serveurs sont des noeuds Kubernetes auxquelles les services exposent les pods
2. Roles #
Sur chaque serveur est répliqué HAProxy qui route le traffic. Ce type d&amp;rsquo;architecture permet de protèger le réseau principal de la box. C&amp;rsquo;est la police aux frontières entre box-network et cluster-gateway.</description></item><item><title>Databases Pool</title><link>/docs/infrastructure/databases/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/databases/</guid><description>1. Présentation #
Ce groupe de servers est dédié aux bases de données et possède des ressources matérielles élevées. Les serveurs de bases de données sont relativement gourmands en RAM et processeur d&amp;rsquo;où l&amp;rsquo;équipement en Intel i5 et 16Go de RAM voir 32Go
2. Roles #
Les machines de ce groupe sont principalement des serveurs de bases de données. Ils sont répliqués pour assurer la haute disponibilité.
Emplacement dans le cluster</description></item><item><title>Search Engine Pool</title><link>/docs/infrastructure/search-engine/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/search-engine/</guid><description>1. Présentation #
Ce groupe de servers est dédié aux bases de données et possède des ressources matérielles élevées. Les serveurs de données search-engines sont relativement gourmands en RAM et processeur d&amp;rsquo;où l&amp;rsquo;équipement en Intel i5 et 32Go de RAM.
2. Roles #
Elasticsearch deploie plusieurs noeuds et classe ces derniers en groupe selon leurs fonctions dans le cluster Elasticsearch. Parmi on peut citer:
Master Nodes: Gestion du cluster
Les noeuds masters d&amp;rsquo;Elasticsearch cohabitent avec les masters Kubernetes</description></item><item><title>Masters Pool</title><link>/docs/infrastructure/masters/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/masters/</guid><description>1. Présentation #
Dans l&amp;rsquo;infra, on dispose de 3 masters qui assurent le clustering de Kubernetes ainsi que les masters applicatifs d&amp;rsquo;autres programmes.
2. Roles #
Emplacement dans le cluster
3. Networking #
3.1. Interfaces #
box-network 4. Volumes #
5. Haute disponibilité #
La haute disponibilité est mieux décrite dans la section Kubernetes
6. Sécurité #
iptables gérés par kubernetes Istio à installer pour les communications TLS internes 7. Applications #
Elasticsearch masters Kubernetes masters Kubeadm Kubectl Kustomize KeepAlived HAProxy GlusterFS Calico 8.</description></item><item><title>Supervisor Pool</title><link>/docs/infrastructure/supervisor/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/infrastructure/supervisor/</guid><description>1. Présentation #
Ce groupe de machines sert principalement à manager le cluster. En effet le framework Protodeploy s&amp;rsquo;execute sur ces hosts et aussi l&amp;rsquo;API Spyder pour surveiller et executer diverses opérations.
2. Roles #
Supervisor joue un grand role dans la gestion et le bon fonctionnement de cluster.
Administration du cluster Kubernetes en interagissant avec le Control plane Stockage des backups via le réseau (GlusterFS) Commande le versionning et la CI avec Gitlab Server Management de l&amp;rsquo;infrastructure avec le logiciel protobox (Ansible) Joue le role de bastion pour l&amp;rsquo;accès ssh Externalisation de git sur un réseau privé destinée aux développeurs Bastion pour vscode 3.</description></item></channel></rss>