<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Réseaux on</title><link>/docs/r%C3%A9seaux/</link><description>Recent content in Réseaux on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/r%C3%A9seaux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Architecture</title><link>/docs/r%C3%A9seaux/networking/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/r%C3%A9seaux/networking/</guid><description>1. Présentation #
1.1. Disposition #
1.2. Topologie réseaux (Global) #
1.3. Topologie réseaux (Interface) #
2. Webserver Pool #
Inventaires: 2 intel nuc celeron Roles: Webserver Proxy Reverse-proxy Gestion de certificates Interfaces réseaux: public-network gateway-network 3. Gateway Pool #
Inventaires: 5 intel nuc celeron Roles: Proxy Reverse-proxy Server DHCP NAT Gateway Kubernetes services Monitoring Interfaces réseaux: gateway-network box-network 4. Database Pool #
Inventaires: 3 intel nuc celeron Roles: Servers de base de données Interfaces réseaux: box-network 5.</description></item><item><title>Server DHCP</title><link>/docs/r%C3%A9seaux/dhcp/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/r%C3%A9seaux/dhcp/</guid><description>1. Présentation #
Le server DHCP est un des élements fondamentaux de l&amp;rsquo;infra. En effet l&amp;rsquo;ajout de machine passe par l&amp;rsquo;attribution d&amp;rsquo;IP et ainsi la machine nouvellement ajoutée est identifiée comme composant de la box.
Le framework protobox installe dnsmasq (server DNS/DHCP léger) sur toutes les machines classées supervisor-pool. Dnsmasq ne fonctionne pas en clustering même répliqué, sur chaque machine ce serveur fonctionne indépendammant. Une machine qui intégre le réseau lance un signal pour une demande d&amp;rsquo;attribution IP ainsi le premier server DHCP recevant l&amp;rsquo;appel répond systematiquement.</description></item><item><title>Proxiserver</title><link>/docs/r%C3%A9seaux/proxyserve/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/r%C3%A9seaux/proxyserve/</guid><description>1. Présentation #
Proxiserver est la combinaison des webservers et gateways qui joue un role fondamental dans le système. Les webservers n&amp;rsquo;ont pas accès direct au réseau principal et services de l&amp;rsquo;infrastructure. Pour exposer les applications sur internet ou autres réseaux externes, les serveurs web doivent interroger les services via les gateways.
2. Architecture et Networking #
Les webservers et gateways communiquent dans un réseau privé particulier et sont les seuls à y accéder.</description></item><item><title>FloatingIP</title><link>/docs/r%C3%A9seaux/vip/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:48:04 +0100</pubDate><guid>/docs/r%C3%A9seaux/vip/</guid><description>1. Présentation #
Une FloatingIP connu également sous le nom de &amp;ldquo;VIP (Virtual IP)&amp;rdquo; est une adresse static publique qui permet d&amp;rsquo;exposer des services tel que des hosts, des LoadBalancer etc sous une même ip. En effet une FloatingIP est principalement affectée à une machine (MASTER) tant que cette dernière est en service et bascule sur une autre machine (BACKUP) en cas de panne du MASTER.
2. KeepAlived #
KeepAlived est un logiciel de routage permettant des installations simples et robustes pour l&amp;rsquo;équilibrage de charge qui repose sur le module du noyau Linux IPVS et le protocole VRRP.</description></item></channel></rss>